[Henry_Moore_6_Allan_Warren_crop.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Henry_Moore_6_Allan_Warren_crop.jpg "fig:Henry_Moore_6_Allan_Warren_crop.jpg")
[HenryMoore_RecliningFigure_1951.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HenryMoore_RecliningFigure_1951.jpg "fig:HenryMoore_RecliningFigure_1951.jpg")[菲茨威廉博物馆陈列的](../Page/菲茨威廉博物馆.md "wikilink")“**[斜倚的人形](../Page/斜倚的人形.md "wikilink")**”
(1951年)，表现一个高度精简、抽象的女性形象，是摩尔雕塑风格的典型代表。这一雕塑有多个铜复制品，但这座由石膏制成。\]\]
**亨利·斯宾赛·摩尔**，[OM](../Page/功績勳章_\(英國\).md "wikilink")，[CH](../Page/名誉勋位.md "wikilink")，[FBA](../Page/英国国家学术院.md "wikilink")（，），英国雕塑家。摩尔以他的大型铸铜雕塑和大理石雕塑而闻名。受到英国艺术圈的推崇，他的创作为英国在[现代主义艺术中占据了一席之地](../Page/现代主义.md "wikilink")。

带空洞、斜倚的人物造型是最典型的摩尔的雕塑样式。这种造型被认为是他受到1925年在[巴黎看到的一个名叫](../Page/巴黎.md "wikilink")「」的[托尔特克](../Page/托尔特克.md "wikilink")-[玛雅雕塑的启发发展而来的](../Page/玛雅文化.md "wikilink")。摩尔早期作品上的空洞通常采用比较传统的形式，如弯曲的手臂状与主体相连。后来，逐渐演变成为主体躯干上的空洞，因此造成主体凹凸或弯曲的外形。同时期的[芭芭拉·赫普沃斯的作品也发展了类似的风格](../Page/芭芭拉·赫普沃斯.md "wikilink"),
她最初也是受到摩尔作品的影响。

由于承接了众多的大尺寸委托创作，摩尔在晚年相当富有。不过，摩尔仍保持简朴的生活。他的大部分财富都由[亨利·摩尔基金会继承](../Page/亨利·摩尔基金会.md "wikilink")，用于支持艺术教育和推广。

## 雕塑

摩尔以创作大型抽象雕塑而著名，这些[公共艺术作品遍布世界各地](../Page/公共艺术品.md "wikilink")。人体形象，特别是“母与子”或“斜倚的人形”是摩尔的创作中最常见的主题。除去在1960年代中短期地采用过家庭群组形象，他作品的主题大多是女性形象。摩尔作品的最大特点是通常都包含孔洞或主体被穿透。而其起伏的曲线外形，被很多人认为是摩尔受到他的出生地[约克郡起伏的山丘地形的启发](../Page/约克郡.md "wikilink")。

摩尔的侄女曾经问他为什么他作品的名称都很简单，摩尔的回答是：

摩尔的早期作品通常是直接雕凿的手法创作的<ref><http://www.tate.org.uk/servlet/ViewWork?workid=10226>

*`Half-figure`*` 1932年`</ref>`。1930年代，摩尔逐渐转向`[`现代主义风格`](../Page/现代主义.md "wikilink")`。他与其他几位居住在`[`汉普斯特德的雕塑家交流频繁`](../Page/汉普斯特德.md "wikilink")`，风格上彼此互相影响。 在创作过程中，摩尔通常会作大量的草图。这些草图大多留存下来，为研究摩尔创作的演变提供了直接的资料。1940年代，摩尔更多的使用模型法进行创作，先用`[`粘土或`](../Page/粘土.md "wikilink")[`石膏造型`](../Page/石膏.md "wikilink")`，再用脱蜡法`[`浇铸铜雕`](../Page/浇铸.md "wikilink")`。`

[1战以后](../Page/1战.md "wikilink")，摩尔的铜雕都是受委托创作、作为公共艺术品的大型作品。因此，他基本上放弃了直接雕凿的创作手法，而改用模型，并雇用了几名助手。

在他位于的家中，摩尔收集了大量形状各异的自然物体：头骨，漂流木，卵石，贝壳等等。摩尔在这些物体中寻找对于自然形体的灵感。对于大型作品，他通常会在最终制模浇铸前，制作半尺寸的试验模型。有时，会制作全尺寸的石膏模型，以便对外形作最后的改进和添加表面印痕。

## 生平

[HenryMooreTorontoCH1.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HenryMooreTorontoCH1.jpg "fig:HenryMooreTorontoCH1.jpg")市政厅广场\]\]

### 早年

摩尔1898年7月30日出生于[英国](../Page/英国.md "wikilink")[西约克郡](../Page/西约克郡.md "wikilink")[卡斯尔福德](../Page/卡斯尔福德.md "wikilink")，在八兄妹中排行第七，父亲雷蒙德·斯宾塞·摩尔，母亲玛丽·贝克尔。摩尔的父亲是一位采矿工程师，后来成为卡索福德煤矿的副经理。他本人是自学成才并对音乐和文学感兴趣。但他认为他的孩子需要接受正规教育。

摩尔在10岁时就打算今后成为一名雕塑家，并受到他[主日学校老师的鼓励](../Page/主日学.md "wikilink")。这位老师将[米开朗基罗的作品介绍给摩尔](../Page/米开朗基罗.md "wikilink")。尽管摩尔在中学时期的泥塑和木雕就显示了他的潜力，摩尔的父母还是反对他以雕塑作为职业。他们觉得雕塑只是体力工作。

1918年摩尔年满20岁，当时[第一次世界大战战事正酣](../Page/第一次世界大战.md "wikilink")，摩尔应征入伍，成为他所在团里最年轻的士兵。在[康布雷战役中](../Page/康布雷战役_\(1917年\).md "wikilink")，被毒气弹袭击受伤。康复后，他作为体育教练直到战争结束。与他同时代者明显不同的是，摩尔的战争经历并没有对他造成阴影。他后来提到：“对我来说，战争是在试图成为英雄的浪漫想象中糊涂地度过的”。战后，摩尔作为退伍军人享受资助，继续接受教育。1919年，他成为[利兹艺术学校第一位雕塑专业学生](../Page/利兹艺术学校.md "wikilink")，为此学校不得不专门为他建设一間雕塑工作室。

### 大学期间

[HenryMoore5PieceFigure.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HenryMoore5PieceFigure.jpg "fig:HenryMoore5PieceFigure.jpg")'''”
(1973年) 铜,
[旧金山](../Page/旧金山.md "wikilink")[表演艺术中心](../Page/旧金山战争纪念馆及表演艺术中心.md "wikilink")[路易戴维斯交响乐厅](../Page/路易戴维斯交响乐厅.md "wikilink")\]\]
在利兹时期，摩尔认识了同学校的[芭芭拉·赫普沃斯](../Page/芭芭拉·赫普沃斯.md "wikilink")，开始了两人持续多年的友谊。同时，摩尔也幸运地通过利兹学校副校长接触到非洲的部落雕塑作品。

1921年，摩尔获得奖学金进入[伦敦的](../Page/伦敦.md "wikilink")[皇家艺术学院](../Page/皇家艺术学院.md "wikilink")，赫普沃斯在一年前也进入该校。在伦敦期间，摩尔扩展了他在原始美术和雕塑上的知识，对[维多利亚和阿尔伯特博物馆和](../Page/维多利亚和阿尔伯特博物馆.md "wikilink")[大英博物馆的人种学收藏进行了研究](../Page/大英博物馆.md "wikilink")。

摩尔和赫普沃斯两人的早期作品都属于正统的浪漫派维多利亚风格；主题是自然的形态，包括风景和动物的逼真造型。摩尔逐渐感到对于这类传统观念的不满。基于他对原始艺术的知识和受到[康斯坦丁·布朗库西](../Page/康斯坦丁·布朗库西.md "wikilink")、和等人的影响，他开始发展出一种直接雕刻的风格，完成的作品有意地保留了材料本身的缺陷和工具的刻痕。因此，他不可避免地与不理解这种现代手法的导师发生争论。当时雕塑教授的一次作业要求摩尔复制[罗塞里尼的大理石浮雕](../Page/多米尼克·罗塞里尼.md "wikilink")“圣母和圣婴”。按理摩尔应该先用石膏复制原作，再使用机器将其翻刻在大理石上。然而，摩尔却直接在大理石上进行雕刻，甚至在表面仿制出翻刻机器会留下的毛刺。\[1\]

1924年，摩尔获得了一份1个月的奖学金，供他前往意大利北部研习[米开朗基罗](../Page/米开朗基罗.md "wikilink")、[乔托以及其他古代大师的作品](../Page/乔托·迪·邦多纳.md "wikilink")。由于摩尔已经开始了他对古典传统的反叛，这次经历对他个人风格的影响并不明确。不过，他晚年时常常提到米开朗基罗对他的影响。

### 汉普斯特德时期

[HenryMoore_WestWind.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HenryMoore_WestWind.jpg "fig:HenryMoore_WestWind.jpg")总部大楼外墙上的八件“风”系列浮雕之一。\]\]
回到伦敦以后，摩尔在RCA执教7年。在此期间，他每周只需花两天时间教学，其它时间都可以进行自己的创作。1929年7月，摩尔与埃芮娜·瑞德斯基〔〕结婚，当时,
埃芮娜是RCA的绘画学生。

婚后不久，两人搬到汉普斯特德的一处工作室居住，附近地区有不少先锋艺术家居住。赫普沃斯不久后也搬到了这里。
这为摩尔与同行进行艺术交流提供了很大的方便。这里也成为当时大批从欧洲出逃前往美国的艺术家、建筑师的临时落脚点。他们中的很多人后来委托摩尔创作作品。

1930年代初，摩尔担任了切尔西艺术学校的雕塑系主任。在艺术上，摩尔、赫普沃斯和其他7和5协会的成员发展了更加抽象的作品风格。他们经常前往巴黎，受到法国的艺术家[毕加索](../Page/毕加索.md "wikilink")、[布拉克](../Page/乔治·布拉克.md "wikilink")、
[阿尔普和](../Page/让·阿尔普.md "wikilink")[贾科梅蒂的影响](../Page/阿尔贝托·贾科梅蒂.md "wikilink")。此间，摩尔尝试了超现实主义。他曾是1936年伦敦超现实主义展览的组委。1937年，他的朋友Roland
Penrose购买了摩尔的抽象雕塑“母与子”，并将它安放在自己的住宅门口。这引起社区其他居民的不满，当地媒体持续两年时间试图将其移去。
这一时期，摩尔逐渐从直接雕刻，转向使用陶泥和石膏造模，然后浇铸铜雕。

[Henry_Moore_-_Two_Piece_Reclining_Figure_5_-_Kenwood.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Henry_Moore_-_Two_Piece_Reclining_Figure_5_-_Kenwood.jpg "fig:Henry_Moore_-_Two_Piece_Reclining_Figure_5_-_Kenwood.jpg")

### 战争艺术家

二战的爆发中断了摩尔这一富于创造的时期，切尔西艺术学校疏散到北安普敦，摩尔也辞去了他的教职。他成为一名战争艺术家，创作了一系列有影响的绘画作品反映在地铁中躲避轰炸的伦敦人
[1](https://web.archive.org/web/20090409124847/http://www.tate.org.uk/magazine/issue2/moore.htm)。
这些绘画为摩尔赢得了更多的国际声誉，特别是在美国。

1940年，摩尔在汉普斯特德的家在轰炸中被毁，他和埃芮娜搬到伦敦郊外的一处农庄。此后，摩尔一直在这里居住和工作。尽管后来摩尔变得相当富有，除去扩建工作室，他的住所一直没有太大的改变。

### 国际影响

战后，1946年3月，摩尔和埃芮娜的女儿出生了。他们以摩尔母亲的名字给她起名 －
玛丽，而摩尔的母亲在此前两年去世。母亲的去世和女儿的降生使摩尔更关注家庭的概念，这反映在他创作了不少“母与子”题材的作品。
同年，摩尔在纽约的[现代艺术博物馆举办回顾展](../Page/现代艺术博物馆.md "wikilink")。1948年，他获得[威尼斯双年展的国际雕塑奖](../Page/威尼斯双年展.md "wikilink")，并成为1951年不列颠展〔〕和1955年“Documenta
1”的主题艺术家。

[Henry_Moore,_Family_Group_(1950).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Henry_Moore,_Family_Group_\(1950\).jpg "fig:Henry_Moore,_Family_Group_(1950).jpg")后的第一件大尺寸委托创作。\]\]

战争末期，摩尔应亨利莫里斯的要求，为他的乡村学院创作了雕塑“家庭群像”，后因资金问题雕塑并没有实施。但1950年，这一作品在的学校建成，成为摩尔的第一座大尺寸公共雕塑。

1950年代中，摩尔收到越来越多的创作委托，其中包括1957年为巴黎[联合国教科文组织办公楼的作品](../Page/联合国教科文组织.md "wikilink")。由于公共艺术作品的增加，摩尔雕塑作品的尺寸也随之增长。他开始雇用助手帮助他的工作，其中包括。

[Henry_Moore_Nuclear_Energy.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Henry_Moore_Nuclear_Energy.jpg "fig:Henry_Moore_Nuclear_Energy.jpg")校园内世界上第一次自维持[核反应的原址](../Page/核反应.md "wikilink")。\]\]

### 遗产

在接下来的20年里，摩尔继续保持了旺盛的创作活动。世界各地也先后举办他的回顾展，其中最大规模的是1972年在[佛罗伦萨](../Page/佛罗伦萨.md "wikilink")[Forte
di
Belvedere](https://web.archive.org/web/20040114062903/http://www.belvederedellarte.it/en/fb/hdown.htm)的展览.
1970年代末，他的作品展达到每年将近40场。

[Hill_Arches_-_Henry_Moore.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hill_Arches_-_Henry_Moore.jpg "fig:Hill_Arches_-_Henry_Moore.jpg")\]\]

随着他的财产快速的增长，摩尔开始考虑他的遗产问题。在他女儿玛丽的帮助下，1972年他建立了亨利摩尔信托基金，以免他的财产受到遗产税的影响。1977年，他建立了[亨利摩尔基金会](../Page/亨利摩尔基金会.md "wikilink")，埃芮娜和玛丽作为基金会的托管人。基金会的目标是推广大众对艺术和莫尔作品的保护。现在，基金会以摩尔在Hogland的旧居和工作室作为一个画廊和博物馆。基金会还负责管理位于利兹的亨利摩尔学院，支持国际雕塑创作的推广和研究。

摩尔分别于1955年和1961年被授予英国[名誉勋位和](../Page/名誉勋位.md "wikilink")“Order of
Merit”。
他是[英国国家美术馆和](../Page/英国国家美术馆.md "wikilink")[泰德艺廊的托管人](../Page/泰德艺廊.md "wikilink")。摩尔1986年8月31日于家中去世，终年88岁。

## 固定展览场所

世界各地的众多艺术博物馆都收藏有摩尔的雕塑和绘画作品。藏品较多的博物馆有：

  - [Nelson-Atkins Museum of
    Art](../Page/Nelson-Atkins_Museum_of_Art.md "wikilink"),
    美国最多的大型铜雕收藏。

  - [亨利·摩尔基金会](../Page/亨利·摩尔基金会.md "wikilink"),
    [2](https://web.archive.org/web/20081217131119/http://www.henry-moore-fdn.co.uk/),
    Perry Green, Much Hadham, Hertfordshire, 英国

  - [亨利·摩尔学院](../Page/亨利·摩尔学院.md "wikilink"),
    英国[利兹](../Page/利兹.md "wikilink")

  - [泰德藝廊](../Page/泰德藝廊.md "wikilink"), 英国[伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink")

  - [安大略美术馆](../Page/安大略美术馆.md "wikilink"),
    加拿大[多伦多](../Page/多伦多.md "wikilink")

  - , 英国利兹附近

  - , 美国[纽约州](../Page/纽约州.md "wikilink")[布法罗](../Page/布法罗.md "wikilink")

  - , 和[东安格里亚大学校区内](../Page/东安格里亚大学.md "wikilink"),
    [英格兰](../Page/英格兰.md "wikilink")[诺福克郡诺里奇市](../Page/诺福克郡.md "wikilink")

  - , 英国

  - , [巴西](../Page/巴西.md "wikilink")[里约热内卢](../Page/里约热内卢.md "wikilink")

[Henry-moore-ago.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Henry-moore-ago.jpg "fig:Henry-moore-ago.jpg")亨利·摩尔作品陈列的全景照,
该馆拥有世界上最大的摩尔作品公共收藏。\]\]

## 注释

<div style="font-size:small">

<references/>

</div>

## 参考文献

<div class="references-small">

  - [亨利摩尔基金会提供的摩尔生平](https://web.archive.org/web/20061013094057/http://www.henry-moore-fdn.co.uk/matrix_engine/content.php?page_id=56)

  - [雕塑杂志的评论](http://www.sculpture.org/documents/scmag01/julaug01/moore/moore.shtml)

  - [List of dates from Moore's biography at Britain
    Unlimited](https://web.archive.org/web/20060722200504/http://www.britainunlimited.com/Biogs/MooreH.htm)

  -
  -

</div>

## 外部链接

  - [亨利·摩尔基金会](https://web.archive.org/web/20081217131119/http://www.henry-moore-fdn.co.uk/)
  - [摩尔的晚期雕塑](https://web.archive.org/web/20041208022444/http://www.henry-moore-fdn.co.uk/site/thesite/pages/perrygreen/map/map.html)
  - [3D model of 'Recumbent
    Figure'](https://web.archive.org/web/20061117000237/http://www.tate.org.uk/collections/insight_sit.htm)
  - [解读亨利·摩尔及他的雕塑作品](http://www.diaosu.cn/Show.asp?ArticleID=2386)
  - [亨利·摩尔
    洪恩在线](https://web.archive.org/web/20070927222637/http://new.hongen.com/art/sjds/ejdzp/se1f.htm)
  - [解读亨利·摩尔](http://www.wsjk.com.cn/gb/paper18/3/class001800006/hwz19189.htm)
  - [亨利·摩尔有多伟大？](https://web.archive.org/web/20070325213950/http://gb2.chinabroadcast.cn/770/2002-7-10/72@68821.htm)

[Category:英国雕塑家](../Category/英国雕塑家.md "wikilink")
[Category:功績勳章成員](../Category/功績勳章成員.md "wikilink")
[Category:名譽勳位成員](../Category/名譽勳位成員.md "wikilink")
[Category:伊拉斯谟奖得主](../Category/伊拉斯谟奖得主.md "wikilink")

1.